山東一銀行1.6億定期消失 存戶提訴不獲法院受理

不少人為安全計，都將自己畢生積蓄存入銀行。然而據《澎湃新聞》報道，山東省農村信用社自2013年3月到2015年底間，共有27名定期存戶在到期後取款時，卻被銀行告知「沒有這筆錢」，涉案金額多達1.6億元（人民幣，下同）。有部分存戶其後向銀行提民事訴訟，竟不獲當地法院受理。

報道引述其中一名存戶「付玲」（化名）的經歷。她表示，2014年在這家銀行位於濱州市的分行，存入1100萬元定期。一年後定期到期，她攜存款單打算取款時，銀行卻告訴她「沒有這筆錢」。

事件經司法部門調查後，當局發現這家銀行有11名員工，分別在3家不同分行，偽造金融票證43張，以高息吸引存戶「存款」。即使事件揭發後已追回部分存款，仍有1.6億元消失無蹤。案發後，多名受害人曾前往法院向銀行提出民事訴訟，但均被法院以「對被害人財產應依法予以追繳或責令退賠」為由，不予受理。

付玲坦言，兩年多的維權經歷令她身心俱疲：「我們是在銀行存的錢，銀行員工在我們不知情的情況下將存款轉走，現在存款不見了，我們卻連起訴的機會都沒有……誰能想到，存在銀行裏的錢也會出了問題？」

「對被害人財產應依法予以追繳或責令退賠」

有無人明

即係沒事兒, 沒事兒
走

法例寫左點追，唔好下下都問我

即係有其他人幫你追關我撚事唔好煩鳩我

係支那聽到人講依法真係難聽過粗口

「唔撚關我事」

係大陸咁有錢都唔方係好人

一定有信用架, 放心

隻隻字都識，加埋一齊就唔明。
支那文真係博大精深。

支那連銀行都有假

冇左1.6億唔緊要, 你還有党呀

我估

因為人民法院話: 今次係被害人去申請民事索償, 但之前法院已經判左班銀行員工坐監同罰錢, 即係已經依法予以追繳或責令退賠, 所以唔接受額外申請民事訴訟

香港有班ON 拿錢上去支那銀行存, 話高息喎

人唔笑, 狗都吠

明搶

博大精深

但係有人無收返d錢喎
咁就可以唔理咩

即係個官判左, 但有人唔執行
法庭就唔再理

鬼國

再嘈查嗰千幾萬點黎

銀行

刁腫等錢使
為國捐錢就忍下啦
唔係扣你社會信用分

這就是偉大祖國的機遇

多鳩餘... 入完錢唔即時check吓有冇到帳架咩.. 唔係一百幾十喎..

贏國判你贏，對方要賠償，唔等於有錢收；新聞成日講，因法院唔係執行機構

有咁多錢買兇殺人都得啦 揾人兇下佢乜柒都嘔返出黎啦

走資

咁撚醒就唔洗比人呃啦

用下個腦先講出黎啦

~沒事兒~

濱州巿

黑錢

同你講真係哂鳩氣... 而家大陸間間bank 都有app check 到balance, 就算定期都睇到... 自己唔check... 仲要一年後先發現... 仲要咁多人中招... 我就解釋唔到... 你咁撚叻不如你解釋吓...

五毛呢？

// 山東省農村信用社自2013年3月到2015年底間，共有27名定期存戶在到期後取款時，卻被銀行告知「沒有這筆錢」，涉案金額多達1.6億元（人民幣，下同）。 //

13至15年, 你就同人講而家.

冇app 都有online banking掛， 我07年開嘅招行account 都有online banking 啦

巴打有冇做過定期？

有，不過而家喺個app click 幾click 就得

人地係農業合作社, 唔係正式大銀行呀.

你個招行戶口晌香港定中國開?

聽故就唔好駁故啦

支那最興講d似是而非又含糊既字眼令你失去方向
好似香港既「核心價值」到到而家都未有人解釋倒係乜
最深刻既解釋係「香港既核心價值係最核心既核心價值」

人地個報導有話你聽佢無一入完錢就check？

好明顯講緊啲錢就係不翼而飛

用下你個撚腦啦

奶共做五毛都好心用下腦唔好撐得咁撚肉酸先得架

咪就係自主自由囉

中國粒核就黑色 香港果粒就白色

有都無用啦

叫得鬼國邊有保障

求其幾條友噤曬你D錢出黎你都吹佢唔帳

ok, 咁真係好柒...
去銀行做定期咪有呢d 問題... 活期轉定期邊駛單

屌你老母就奶共... 真係難聽過糟口...

唔係就最好啦

巴打你講嘢嘅感覺有啲似我地討論非洲小朋友因為水源唔乾淨冇水飲, 你就問點解唔去七仔嘟八達通買罐可樂飲呀咁.

我又唔適比人呃錢果過.. 我唔駛替佢難過既... 而且.. 真係一件柒事..